% @Package ProfLycee, [nupletsep={pointvirgule}]{tdsfrmath}, setspace
Nous allons voir dans cette activités comment désigner des \textit{partie}
de l'ensemble des nombres réels \R.

\begin{enumerate}
  \item Rappeler la signification de ces symboles mathématiques :
        \begin{itemize}\doublespacing
          \item $<$ : \pointilles
          \item $>$ : \pointilles
          \item $\ppq$ : \pointilles
          \item $\pgq$ : \pointilles
          \item $\in$ : \pointilles
        \end{itemize}
  \item En vous inspirant des exemples fournis, surligner la partie de l'axe qui représente
        l'inégalité ou l'intervalle proposé.
        \medskip

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,3]},hlines,vlines,stretch=2,column{1}={mode={math}},rows={valign={m},ht=15mm}}
          x>1
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
            \tkzIntervalle[Type=OO,Couleur=colorSec,Decor=fond]{1}{*}
          \end{RepIntervalles}   \\
          x\ppq -2
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
            \tkzIntervalle[Type=OF,Couleur=colorSec,Decor=fond,AffValeurs]{*}{-2}
          \end{RepIntervalles}   \\
          x\pgq -1
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles}   \\
          -3>x
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles}   \\
          -4 \ppq x \ppq 1
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles}  \\
          -2 \ppq x < 3
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles} \\
          3 <  x \ppq 5
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles} \\
          -2 <  x < 1
           &
          \begin{RepIntervalles}[xmin=-5,xmax=5,Unite=1,Graduations={-5,-4,...,5},Valeurs={0,1},Largeur=10,Police=\scriptsize]
          \end{RepIntervalles} \\
        \end{tblr}
  \item Nous allons reprendre les idées derrière les représentations sur l'axe ci-dessus pour définir une nouvelle
        notation pour des sous-ensembles (parties) de l'ensemble des nombres réels \R appelé \textbf{intervalle}.
        \medskip

        Nous adopterons la notation suivante ($a, b \in  \R$ avec $a<b$) :
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,2]*{4}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=1.2,column{2-5}={mode=math}}
            L'ensemble des $x$ tels que\dots & a<x<b         & a \ppq x \ppq b & x < a                 & x \pgq b            \\
            \dots sera noté                  & \interoo{a b} & \interff{a b}   & \interoo{-\infty{} a} & \interfo{b +\infty}
          \end{tblr}
        \end{center}

        En vous aidant du travail de la question (1), déterminer les intervalles correspondant aux inégalités/encadrements proposés.
        \medskip

        \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]X[c,0.5]X[c,1]X[c,1]},hline{1-10}={1,2,4,5}{},vlines,stretch=2,
          cell{1}{1,2,4,5}={bg={colorPrim!10},font={\bfseries}},
          cell{2-9}{1,4}={mode=math}}
          Inégalités       & Intervalles &  & Inégalités                    & Intervalles \\
          x>1              &             &  & x < 10                        &             \\
          x\ppq -2         &             &  & x \ppq -3                     &             \\
          x\pgq -1         &             &  & x \pgq \sqrt{2}               &             \\
          -3>x             &             &  & x > \frac{17}{4}              &             \\
          -4 \ppq x \ppq 1 &             &  & -\frac{1}{4} \ppq x \ppq 1    &             \\
          -2 \ppq x < 3    &             &  & 1,5 < x < 1,56                &             \\
          3 <  x \ppq 5    &             &  & \frac{\sqrt{2}}{2} < x \ppq 1 &             \\
          -2 <  x < 1      &             &  & -\pi \ppq x < \pi             &             \\
        \end{tblr}
\end{enumerate}
